%@P:exocorcp
%@Auteur: François Meria
%@Dif:2
Calculer les expressions suivantes, en écrivant les étapes intermédiaires
et en respectant les règles de priorité :
\begin{multicols}{3}
        \begin{description}
            \item [$\diamond$] $A = 7\times (6+4)$
            \item [$\diamond$] $B = 28-3\times 6$
            \item [$\diamond$] $C = (5+2)\times (9-7)$
            \item [$\diamond$] $D = (13-7)\div 2$
            \item [$\diamond$] $E = 10-[7-(3+2)]$
            \item [$\diamond$] $F = 1+(9 + 5 \times 7) \div 4 $
        \end{description}
\end{multicols}
%@Correction:
\begin{multicols}{3}

$
\begin{array}{rl}
    A = & 7\times (6+4)\\
      = & 7\times 10\\
      = & 70\\
\end{array}
$

$
\begin{array}{rl}
    B = & 28-3\times 6\\
      = & 28-18\\
      = & 10\\
\end{array}
$

$
\begin{array}{rl}
    C = & (5+2)\times (9-7)\\
      = & 7\times 2\\
      = & 14\\
\end{array}
$

$
\begin{array}{rl}
    D = & (13-7)\div 2\\
      = & 6 \div 2\\
      = & 3\\
\end{array}
$

$
\begin{array}{rl}
    E = & 10-[7-(3+2)]\\
      = & 10-[7-5]\\
      = & 10-2\\
      = & 8\\
\end{array}
$

$
\begin{array}{rl}
    F = & 1+(9 + 5 \times 7) \div 4 \\
      = & 1+(9+35) \div 4\\
      = & 1+44\div 4\\
      = & 1+11\\
      = & 12\\
\end{array}
$
\end{multicols}